宇宙射線粒子 揭埃及大金字塔另一巨大空間 19 世紀後再發現主要結構

4,500 年前，數以十萬計的古埃及人為埃及第四王朝法老胡夫 (Khufu) 建造了吉薩大金字塔，成為唯一屹立至今的古代七大奇蹟。金字塔的建造方法、工程原理仍然成謎，而最新刊於《自然》的研究，更以宇宙射線粒子發現當中有巨大中空空間，是 19 世紀以來首個主要金字塔結構發現。

據現時測量數據，該空間有 50 米長、 8 米高以及一米闊，在連接金字塔中央的法老墓室與皇后墓室的大走廊 (grand gallery) 上方，但暫時仍未知道該空間是走廊還是另一墓室，其出現是否為金字塔產生結構性作用如為大走廊天花減重亦為未知之數。

現高約 140 米、闊 230 米，由 230 萬塊石砌成的胡夫大金字塔原先已發現有三大空間：法老墓室、皇后墓室、金字塔基底的半完成地下室。法老墓室雖有石棺，但胡夫的木乃伊早已失蹤，妃嬪們則葬在其他地方；金字塔內值錢的陪葬品與裝飾亦早已被盜。

研究由巴黎文物創新保存研究所 (HIP Institute) 、日本名古屋大學與法國能量研究組織分別以三種不同的緲子 (muon) 探測器，從金字塔內外分析緲子的流向。

緲子是一種由宇宙射線碰撞外圍大氣層分子產生的帶負電粒子，它的速度接近光速，質量比電子大 207 倍，有類似 X 光的行為：它們會游走於空間，直至遇上物件時才被吸收。故此能幫助學者探出金字塔或其他古建築的內部結構，而不需鑽探或破壞文物。

這並非首次有研究使用緲子探測金字塔結構，早在 60 年代末著名美國學者 Luis Walter Alvarez 已應用緲子探測吉薩高原另一金字塔卡夫拉金字塔 (Khafre’s pyramid) 有否隱藏密室，但並無發現。是次研究則在去年因探測到胡夫大金字塔石塊後有異常反應，進一步深入研究才有所發現。研究團隊需要裝置探測器並每兩至五個月分析收集得來的緲子流動數據。

當三隊團隊對比各自的結果時，均找到大走廊上方有大量緲子流動，顯示該位置有巨大中空結構。不過由於技術產生的影像解像度低，現在無法知道該位置是一條水平走廊，還是與大走廊平衡的結構又或是否是一系列小型房室。

當三隊團隊對比各自的結果時，均找到大走廊上方有大量緲子流動，顯示該位置有巨大中空結構。不過由於技術產生的影像解像度低，現在無法知道該位置是一條水平走廊，還是與大走廊平衡的結構又或是否是一系列小型房室。

領導研究的 HIP 研究所所長 Mehdi Tayoubi 指，這個巨大空間絕不是意外造成，而且從未被任何假說預測過。現時團隊已與古埃及建築學者一起研究結構，暫時估計結構可能為大走廊天花減重，或連接其他未知的走廊。團隊未有計劃進入該區作堪測，但只要埃及當局肯首的話，就會立刻研發小型航拍機入內拍攝。2011 年，列斯大學學者 Rob Richardson 就曾以蛇型機械人進入胡夫大金字塔其中一條隧道，並拍攝到從未見過的古埃及文字。

未有參與研究的哈佛大學古埃及學家 Peter Der Manuelian 認為，雖然研究無法找到失蹤的木乃伊、陪葬品，但可能是現代人對大金字塔認知上的重要發現，他又相信大金字塔內仍有其他較細小的房室仍待發現。

美國考古學家 Mark Lehner 則指，該空間未必是墓室，可能只有象徵性意義，讓法老靈魂走過。另一埃及學學者 Zahi Hawass 就提醒，當時的工人在建造金字塔時經常在石塊間留下空隙，以卸去頂部的壓力；巨大空間可能是為保護法老墓室而設。

有片：

個人簽名
———————————————————
我喺時事台整條五毛list以正視聽屌你老母連生你就搬去站務台，你咁搞咩意思啊？我屌你老母五毛「民國復興」bam完又復出又係咩意思啊？宜家五毛改名扮其他人講嘢，明顯係離間分化策略，連生你郁都唔郁下佢地！頂你個肺連生竟然殺忠良不殺奸臣！屌你老母仆街冚家鏟連生包庇五毛，助紂為虐！為虎作倀！天理不容！

我正大光明！做嘅所有嘢全部都係想杜絕五毛！你連狗兼成班濕鳩契弟管理員，竟然夠膽移走我地對抗五毛嘅post！反而民國復興，三色貓，JR嗰班五毛又唔ban走！助他人志氣滅自己威風！我話你聽死連狗你再咁搞落去連登只會步高登後塵比五毛完全攻陷！

（請廣傳）
五毛/假膠一律統稱支那人

假膠唔係五毛，但就做緊五毛一樣嘅事，以前大事大非面前絕對唔會玩嘢，但宜家佢地咩時候都仲扮鬼扮馬，搞到分唔清邊個打邊個，佢地已經走火入魔，所以喺以後逢見假膠請一律認作五毛處理

由於支那人再次泛濫，現列出部分人渣名錄，比大家留意返相關人渣，如有遺漏希望大家增補，對抗支那人一齊努力

最新名錄(定期更新)：
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）<-已bam
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
遊戲王愛好者
7plus256 #97814
jukerbb
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
拜仁慕尼黑 #54183 (Clannad)
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員 #124899
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890
劉度 #15647
沙洛文．卡勞#3806
Olivier_豬腦 #36497
平井桃🇯🇵 #6061
冰輪丸 #116530 (宮脇咲良心少女)
畀少少時間我#40855
大曼徹斯特 #73109 (EkuEku)
屎急大笨象 #33481
玩命魔女一世 #44603 (小磁怪)
stevefan1999 #122576
藝高人蛋大 #127272
人見人愛 #103127
群龍共舞 #51129
最強翼衛摸西先 #2169
Colinky #90370
Romanov #132038
阿古路 #5649
Gladiclus #48442 (熱血藍絲)
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）<-已bam
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894

叧加不正常人類list:
蔣介石（翻生） #2436

部分已加入編號，另外編號後面嘅括號代表別名或者舊名，有啲可能已經改咗名，大家要提防list入面嘅人，希望有更多巴絲補充

如有寃枉，請大家多多指正，本人有錯即改！

為免有支那人混淆名單誤導大家，名單紀錄只以我「1000歳（人瑞）」為準

Indiana Jones

幾千年仲有新發現 好撚勁

我成日諗，d古文明古神話，好多好隱晦既象徵意義，究竟係佢真係咁勁，定後人過份解讀

新空間似條J